★環保！】無良醫生為省錢重用針筒 逾400名兒童感染愛滋病

巴基斯坦疑因無良醫生重用針筒，以致南部信德省（Sindh）爆發愛滋疫情，逾400名兒童被驗出對愛滋病病毒呈陽性反應。有家長擔心，若沒有合適藥物，孩子會因病離世。

據法新社報道，當地衞生官員表示，最近數星期已有逾400人確診感染愛滋病，大部分是兒童。不少家長帶同子女檢查，有醫生擔心缺乏醫療設備及人手，難以應付大批感染者。

省級衞生機構官員Sikandar Memon指出，「為了省錢，這些無良醫生會重用針筒，為多名病人注射。這或是愛滋病散播的主要原因。」涉事醫生也被驗出對愛滋病病毒呈陽性反應，但他否認故意散播病毒。

子女染病，不少家長憂心忡忡。有家長表示，整個家庭也很沮喪。也有人擔心女兒近日發燒，是與病毒有關，急忙帶孩子去做檢驗。有母親為染病的1歲女兒，急切往醫院尋找藥物。另有家長憂心，如果沒有藥物能治癒此病，所有孩子都會死。

一名4歲女童確診染病後，其母親流淚表示：「她可跟誰一起玩？當她長大後，誰會與她結婚」？甚至有家長說：「我詛咒令孩子受感染的（醫生）。」

巴基斯坦本來不是愛滋病肆虐的國家，但近年病例速迅增長。據聯合國數據，巴基斯坦在2017年已新增2萬名患者，目前是亞洲第二個愛滋病病例案增長得最快的國家。

阿迦汗大學的傳染病專家Bushra Jamil表示，由於有大量不合格醫生重用針筒、進行不安全的輸血程序及其他不安全醫療行徑，導致近年愛滋病病例增加。他又指，猖獗的醫療事故缺乏有效監察，導致愛滋病在巴基斯坦一再爆發。

環保撚天堂

環保撚移民首選

環保撚又贏

香港咪下個囉
免試輸入海外(支那)醫生吖嘛

環保撚呢

估錯國家

一帶一路

x2

虫回虫南冇一個係無辜
讀咁多書嘅醫生都唔例外

唔明兒登仲乜咁憎環保？

lm

香港都引入緊中國醫生

捉搞走塑個日青同Leo mak去啦
用件膠就呱呱嘈

愛滋針.jpg

啲戇鳩係唔識分環保撚同環保膠

跟手驗血都係重用針筒，無事變埋有事

英聯邦國家黎架仆街 你叫連登仔點面對？

走針筒

巴基躝坦

少400個人類
的確係環保撚勝利